[數撚圍爐區] 理想與現實 (11)

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:
Post 5:
Post 6:
Post 7:
Post 8:
Post 9:
Post 10:

歡迎所有對本科數學或以上有興趣的人入黎討論

Booklist (歡迎大家填同留comment)

如果想問參考書請提供background, level, 同埋想用黎做咩 (e.g.純粹想applied落某D problem, 考qual, etc.)

留名

lm

即係邊到

我反而好奇係邊個諗出嚟

請問poincare index其實有咩意思？

係啊巴打

樓上係垃圾數撚

你而家先知?

I

其實呢個世界有冇數學版嘅ielts

GRE?

如果一個group 嘅subgroup 全部都係 prime order, 咁我證咗佢啲subgroup係cyclic之後有冇計仔證埋本身個group都係cyclic

Non-trivial proper subgroup? 係嘅話 S_3 已經係 counterexample

Non trivial subgroup

唔proper嘅話你個問題無意思架喎

■ 段級位制

有無巴打識d數撚真係有好既私營工都請

你哋屬於邊度？人人都識數學架啦，但係做到歐拉、高斯又有幾多個？

我望得咁遠，都係因為站在你班巨人之上

烏大龜唔識，因為數學無得死背

你搵烏大龜嚟比就死撚咗佢啦

點解會有人咁聰明會估2nd order linear ode 個solution 係e^(αt)再擺佢入去搵埋 auxiliary equation

2nd order homogeneous linear ode with constant coefficients
因為係exp function先會d完係本來嘅倍數

打漏咗好多嘢

佢地連axioms係咩都唔知

自己回自己係咩心態

咁。。。covariance vs variance呢

Stat巧難🚬

Teach me

係咪得香港人先會講 'd咗佢' 'in咗佢' '爆開佢'

英文係咪一定要成句講 'differentiate the function... '

隔離post有成堆專家

Where

冇野了我成日自膠下次我會用腦諗先問

讀analysis功課次次都好低分，明明好用心做

呢科係functional analysis, yr2 introduction of math analysis 我已經讀左，B/B+。每次analysis course assignment 岩岩合格，最後final exam 拉高分。我都唔知做咩，但好想拎次A

多謝巴打提點

點解會5字頭

我係外國撚

有冇咁反胃，都係standard嘢啫

Let V be a vector space over a field K. Then a basis with respect to which the matrix has the required form exists if and only if all eigenvalues of the matrix lie in K, or equivalently if the characteristic polynomial of the operator splits into linear factors over K.

連登幾時先support Latex

話說我之前交左assignment,有一條同我之前讀個科assignment一樣，之前個科lecturer又比左model ans.咁我照抄就當算，佢最後0分我。我條氣唔順就同tutor理論，佢打死都唔比我，我就show個model ans比佢，佢先死死氣加返分，由F變做B+

陣間捉你plagiarism

點解會唔比分你
正常唔理你用咩方法 logic啱就比咖啦

求指教beta 3 同 beta 4嗰兩part

咩course黎

頂幾時交 未做過

你之前幾時講

只係ASSINGMENT 唔算啦, 咁唔通PROOF SQRT2 IRRATIONAL 係陷家抄, 咁點算好, 唔ASSUME NOT 做唔到

火山

你知唔知咩係 exp dist先？

知 可以理解成waiting time until first event

我好耐冇教數，今年dse連sin哩個字都唔見嘅？？

搵緊工，想同data有關，但唔係好識stat同programming

識用linear algebra 搵regression，但唔識sst ssr sse
識用SVD同lagrange multiplier搵PCA,但見人地講pca都會提到maximum likelihood ，我自己又唔識

開始懷疑自己仲咩讀maths，又要讀得廢，好驚無人請

船巴想問下maximize type 1 error係咪=minimize type 2 error
見佢Neyman Pearson係max. significant level同時又係uniformly most powerful test

I think no, as type I error and type II error are computed under different values of the parameter under test?

alpha incrase唔係beta decrease咩for same no. of sample

船B

我見佢叻chur note寫
For a fixed sample size n, decreasing one of α and β may increase
the other; for a fixed α (or β), increasing the sample size n may
decrease β (or α).

妖,長知識了thx

我同你差唔多，係識啲programming。
用least square fit條regression line係regression analysis非常細的部分你似係用數學嗰邊觀點學過吓ML

想搵data工得數學呢邊的知識係最冇用... 我而家都諗住學少少stat同埋ML理論就去玩吓啲ML software package...

睇係無用架，要做先得

基本上複雜少少嘅 regression都要用 numerical method

學生畀？！？

so dirty

用double integral好似簡單啲 (?)
1-F_X(x) = P(X>=x) = integrate f_X(y) dy from x to infinity
之後再change order

我見啲人都係change order..但係我讀太多pure已經唔記得曬啲calculus

富邊Li s Thm

比堅呢好重要架

咁個/x 點搞

以前讀Complex variable時成日用呢啲trick

Yes

其實點解要咁樣define 個dual 悲實s

咁樣食v_i*食個sum a_j v_j 就會出返a_i，似返出coordinate

長知識了

knoxxxx delta!?

inf-dim dual space 係咪好煩？

有d野想大家俾下意見。
我知有個人，佢睇baby rudin只係用左三星期，我估佢冇做題，因為佢係d反對以刷題來學數既人。我都就快學左三星期，而家停左係chapter 5，之前每個chapter d練習我都做齊哂，連hint都冇睇，尋日做chapter 5一條題目,當然又係唔睇hint啦，我用左幾個鐘來諗，發覺咁樣學唔係辦法，因為除左自我感覺良好外，條題目本身意義唔大，咁樣刷題法，幾時先學得完？所以我想改變一下，d題目齋睇唔做，然後諗下佢本身有咩意義，imply到d咩有趣既結論，咁樣可唔可行？

Field同 ring 個分別係咩？
可唔可以講field = commutative ring?

field 仲要all non-zero elements are units

If T : V -> W, where T is linear, then T* : W* -> V*
其實呢個係咪定義嚟？好似揾唔到點證

你班天文學家話唔會有光出到黑洞，咁點解我見唔到一個全黑既洞，作都作好小小啦，你當我傻架

猶記得舊版Lang嗰本algebra好似有條習題係叫你拎本homological algebra textbook然後證撚晒裡面啲results

CS: 合理
Applied: 不合理

其實我唔係咁接受到sample variance要除n-1係因為degree of freedom既解釋
根本就純粹係因為係unbiased estimator of population variance咋嘛
少一個degree of freedom個解釋就好似係知道咗條式之後格硬屈個physical meaning比佢

metoo

聽過人講係因為中和作用

但係generalised likelihood ratio test個df就好合理

你指入ln2?

-2 log likelihood ratio 嗰個
去到advanced啲嘅course你就會知道佢係統計學三大test（wald、score、likelihood ratio）之一
定係你哋依家2602已經有教
幾時講到exponential family

我記錯條式添，有講wald
exponential family又咩黎
score係講score function果d??

exponential family係將啲常見嘅distribution（beta gamma poisson normal exponential 等等）擺入同一個framework度，好多時啲stat theorem都係apply晒所有exponential family distribution，所以唔駛逐個derive（例如你可以望下generalised linear model嘅literature）

score test就係字面意思，用score function做test

你講下linear model
其實我想問
憑咩linear regression可以當個error term係normally distributed
因為sample size大?
如果sample size細咁點

首先你要知道個normal distribution只係影響你hypothesis test、ci嗰啲inference嘢，唔會影響model fitting

應該話如果sample size大嘅時候，堆test、ci就robust to violations of normality

如果sample size細嘅話咪搵其他計囉例如用nonparametric bootstrap去test

船巴你係邊到學番黎點解我唔覺2602有講過既?

BTW明明bayesian最有用hku得3602個course一part仔先有

等等先。。。你話2602而家有講linear regression？？？！！！？？？

bayesian得yin一個做，佢做咗dept head唔得閒教書，所以咪冇晒bayesian

冇呀2602冇linear regression,我純粹好奇係你淨係讀咗2602 3602都識咁多野既

係咪我哋以前喺tg講嘢個陣有啲溝通問題

我讀過1600, 1603, 2602, 3600, 3602, 3603, 3612, 4601, 4602, 而家讀緊3955同3617...

同埋做research有好多嘢要自己學自己睇

係已經...我final sem做緊directed study

cls寫一萬字

渣ga

stat可能多equation多symbol又可以多5000字

邊間

最後一次了

[url]成日R爆頭 到見到答案就發現其實係差少少就做到[/url]

Epsilon-N definition?

見啲中學同學話好憎數學真係睇唔起佢哋

話說有個大陸prof.教我functional analysis,佢就問我yr1數邊個教，我就答左佢。佢就同我講:他上年走了，他數學太差了

外國唔自爆

大陸人就係associate professor (google 打 math3402 functional anal.)
冇撈個教授就係pg supervison

佢係pg course coordinator來,睇樣似70幾歲。有local講佢出paper出得好少，長期唔覆email。

就快1000

跪求數學爛gag

2007年左右上MULTIVARIABLE CALCULUS
阿JIMMY FUNG 不停講
YOU HAVE ONE J
I HAVE ONE J
THEN I HAVE TWO JJ

一開始都冇人笑
過左15分鐘之後成個LECTURE 好似白痴咁係度笑

唔明

ijk convention.

諗好下個post個title

驚自爆唔開學校名但係俾人search course code

Next Post